美國移民新例 須交過去5年社群平台帳號資料

美國移民新例 須交過去5年社群平台帳號資料

〔即時新聞／綜合報導〕美國國土安全部近日又再發出一公告聲明，要求申請移民美國者，要提交過去5年使用過的社群媒體帳號用戶名，包含Facebook、Instagram、YouTube、和中國社群媒體像是豆瓣、優酷、新浪微博和騰訊微博等，預計將於2020年開始實施。

CNN報導引述聯邦公報（Federal Register）公告，美國國土安全部（DHS）針對美國移民，將被要求列出他們過去5年的社交媒體帳號用戶名，以用來評斷是否會對美國構成國家安全威脅，此計畫預計將於2020年開始。

該報指出，美國國務院表示已於今年6月更新簽證表格，國土安全部則是近日才交代完整細節，涉及19個社群媒體平台，包括Facebook、Instagram、Reddit、Ask.fm、Myspace、YouTube、Linkedin、豆瓣、優酷、新浪微博和騰訊微博，國土安全部表示並不會收集密碼，只會審查公開消息。

不過美國此種作法極具爭議，近日就有巴勒斯坦籍的哈佛大學學生（Ismail Ajjawi），因為其追蹤的人曾發表反美言論，導致他的簽證被撤銷，而被送回黎巴嫩。

合理

合情合理

低智森

何妖殺無赦

俾19講中咗

合理 絕對支持

行得正企得正驚咩

諗起條弱智仔移民sir
不過做得過街老鼠都已經delete曬